教練禁喝髒洪水 男孩問世盃賽果

【明報專訊】少年足球隊被困後如何克服困境的細節開始曝光。據參與救援的泰國海豹隊員稱，被困者在教練埃卡坡指導下學懂如何自保，包括避免飲用污水和保存體力。救援人員稱，雖身處險境，有隊員仍不忘詢問世界盃戰果。

教練兩周前決帶隊探險

出發前囑帶電筒

《華爾街日報》報道，「野豬」足球隊助理教練埃卡坡兩周前決定帶球隊入洞探險。記者看過他們於6月22日的facebook對話，顯示埃卡坡在入洞前一天叫大家飲水睡覺，並約定翌日早上8時20分騎單車在學校集合，又提醒隊員要吃早餐和準備午餐。到事發當日早上6時36分，埃卡坡再發言：「所有人，不要忘記帶電筒。」

23日早上天陰，預計當天泰北很大可能下大雨。「野豬」分兩隊作訓練賽，之後就準備踩單車到「睡美人洞」。眾人下午2時入洞，3時當地下了半小時大雨，之後自晚上7時起就持續下雨。到當晚8時，部分隊員的家長開始擔心並通知總教練。一小時後他們趕到洞口發現眾人的單車，擔心眾人被困，通報當局，當局其後展開大規模搜救。

在洞內，少足隊13人因出口已被淹沒，並被洪水所逼而「節節敗退」，經過極狹窄的洞口去到離「芭堤雅灘」約400米的一處高地。泰國當局指男童被困期間少飲少食，埃卡坡甚至將自己的食物分給他們吃。當隨身食水飲盡，埃卡坡不准男童飲用污濁的洪水，只可飲洞內滲滴的山水。他又要男童勿同時使用電筒，以延長洞內可用光的時間；又叫男童勿隨處走動以保留體力，並教他們打坐保持鎮定。

海豹隊﹕強隊已返歸 只有你們健在

到第10天，當13人都在漆黑中坐着靜候奇蹟時，兩名英國潛水員從泥水中冒出頭來，為眾人帶來希望。此後，海豹部隊潛水員運入食物、藥物、保暖氈甚至粉筆，讓他們可在洞內畫壁畫自娛。男童畫上了海豹隊的徽號和「13野豬」的字眼。一名海豹隊成員說，少足隊員問及他世界盃的消息。他說：「我向他們說那些強隊都已（被淘汰）『返歸』，只有你們還健在。」男童聽後都笑起來。不過輕鬆氣氛仍難掩緊張。一名男童在海豹隊員協助他戴上面罩學習呼吸時，表現得十分不安，難以適當呼吸。

電影情節

即係炒哂車，係個教練有哂計劃咁帶入去

「我向他們說那些強隊都已（被淘汰）『返歸』，只有你們還健在。」

又幾幽默

其實個教練係衰在無乜危機意姐..同埋都幾黑仔 一入到最深就落大雨

會帶班o靚仔周圍玩, 又去探險

如果唔係呢件事班o靚仔童年應該幾開心

炒咩車
呢單野點都係教練最大責任
雨季入去己經係一個錯誤

有咩計劃
佢有計劃地要成千人去救佢地呀

只能講佢係有料到既，不過無做足準備功夫

其實只係對雨季提早無危機意識
唔好忘記危險提示牌只叫人七月唔好入去

泰國新聞一早咁講啦，開post插佢抵死又話「未搞清件事」，比著香港人衰係裡面......

窮家子弟既娛樂就係呢d啦

此後，海豹部隊潛水員運入食物、藥物、保暖氈甚至粉筆，讓他們可在洞內畫壁畫自娛。男童畫上了海豹隊的徽號和「13野豬」的字眼。

會唔會過左好多年後，
有後人會以為原始人d壁畫

洞有水由頂流落黎, 幾日就無晒啦

臨危不亂 算係咁

有晒計劃咁被困？
得你炒車渣

食屎啦連登仔，先兩日仲大大聲話個教練係入去救人被困，講到好撚偉大，班細路正on9咁，現在係個教練事前plan定入去啊，唔係為救人入去，唔係班靚仔貪玩入去啊，今日佢再偉大響洞入面做再多野，都只不過係抆緊自己d屎咋，仲響度吹奏佢

教練入去救人被困
作大d啦自己炒車要仲要搵借口
笑死人

好似有件細路著皇馬外套

你自己追下相關資訊post，成班連登仔響度話班細路擅自入，教練只係去救佢地

平行世界

講緊乜，幾有計劃都唔改變個洞係禁止進入𠺝

你自己追齊post再驗埋眼先出聲柒
一開始講明係"有傳"
前兩個post講左幾撚多次證實係"副"教練帶入去，"主"教練去揾人果陣發現被困

12monkeys

泰國長年雨季喎老友

衝出黎柒

泰國的常年氣溫在19~38 之間，平均氣溫約 28 ℃；濕度變化為 66%~82.8% 。一年分三季：涼季（十一月至二月）、夏季（三月至五月）、雨季（六月至十月）。曼谷最涼爽的氣溫平均為 17 度；最熱為 4 月份，約 38 度。高原上的清邁和北部的山區氣候較涼爽，最宜旅行。

下 真係好多連登仔咁講喎 d news都有話一傳出被困 就有2個說法 一係教練帶人入去 二係有家長發現唔見左狗架 叫教練入去
前幾個集中post頭幾頁都咁講 柒左果個應該係你

兒燈仔咁樣一個post都好認叻

係都要搵個人祭到下旗先安落

事實係泰國長年都冇定期落雨，去過都知

教練真男人

其實有咩好嘈
起碼教練由頭到尾都無推卸責任, 有同家長道歉
亦都有盡責教小朋友求生技能
如果無佢連等人救既時間都無
但至少佢肯負責 做到佢對家長既承諾照顧好班𡃁仔

早兩日道歉完原諒完仲係度講 無你地咁好氣

人地有撚晒計劃 等你係到留言

有時對炒車既定義都好迷惘

child登名不虛傳
咁都可以嘈到面紅耳赤

連登仔就係咁，永遠都以為自己上網睇到就係真相，未齊客觀證據就上來屌人老母，最後炒車就自己摺埋，過兩日發現唔係炒車又浮上來屌老母，柒到仆街
話唒樓上咁多位on9仔

死咗一位海豹隊員，冇人記得了

係 我想睇討論返個重點

仲要死撐
實係你啱 泰國旅遊局錯
大佬無定期落同雨季差好遠
我唔知你去過幾多次泰國就講到自己成個泰國通咁

去過好多次泰國既人都知 雨季係可以一日落幾次
十一月十二月係幾日落一次

降雨量既分別明唔明呀？
降雨量大先有洪水湧入洞
先會浸到咁

明未呀

咁都有得嘈，香港地生活係咪咁大壓力

係連登啫
無野好爭論既post都總有人挑起罵戰

再貼多段

由於睡美人洞內水位很高，男孩們未必懂得游泳更不諳潛水，無法自行潛水離開，鑽洞拯救亦有很大難度；泰國現時正值雨季，要到九、十月才結束，受困者可能要等上四個月，待積水退去才能離開。

本身其中一個救援計劃係等積水退先帶返佢地出黎
果個洞有警告雨季唔可以入

話泰國無雨季點解釋九月十月會退水呀？

英國搜救隊 話強隊返歸

咁都可以嗌交，好on9

一定會有人屌教練架啦
d父母既仔女比教練咁樣推到有差錯就死梗既地步
仲有咩可能原諒個咁既教練

而家無細路出事就咁講，今晚有一個人出事的話就唔係個個睇得咁開

算唔算自嘲

幾幽默

個教練好叻

英格蘭四強wo

痴線
嘈乜春丫成班小學生

咁都唔明

自嘲自己唔係強隊

爬文啦連登仔
睇下Post都咁閪懶

連登係咪乜post都可以鬧人

教練帶佢地入去係唔岩，但坦白講，絕對係因為有教練呢班細佬先咁冷靜團結過度呢十幾日

有兩件阿仙奴波衫

暑假特產

唉 救命

之後就學識點求生, 呢一課相信係佢地生命中最重要既一課

渣ga
睇定點降雨預報先去丫嘛

連登係咪無聊到咁
冇野搵野黎嘈

完美演繹咩叫零幽默感

個教練有料到

不過唔知要坐幾多碌

Child登仔真係賤種黎
而家真相大白比人抽水都唔憤氣
要比負評人
好撚心就番歸做功課啦

一定係
除非唔係

都冇犯法 坐咩
根本只係一場意外

係泰國好難講呀，呢幾星期咁大損失d官員嬲嬲豬嘛

其實教練有預謀困住班細路唔俾佢地睇世界盃

可以退到入幾km已經好唔簡單，佢應該好熟個山洞知道邊度有高地

有欄叫人唔好入去喎

入面咁既環境本身就唔適合帶細路入去

兒登仔各位大家好

今日炒撚咗車未？

#3打後已經係

政治上令全國上下一心，有利軍方形象

起碼送間屋加2個超正變性人俾教練

幾日之後可能又炒一次

反而如果有用完嘅氧氣樽放咗入邊
後人見到應該會以為係炸彈

唔食野10日係點捱

泰版波衫

要打要鬧既係班靚仔
唔關教練事

會唔會有人幫個教練出書

無教練一早玩完

老實講, 冇教練指導, 班O靚仔應該一早騰哂雞死鬼哂, 佢都算係咁啦

教練帶靚仔入去探檢
好正常
冇咩責任唔責任
係香港先大驚小怪

好人好事只會出現係有希望嘅國家

同埋而家既討論風氣要變到要有曬真相先可以討論?
成日炒車炒車
炒你老母咩
就算事實係A
唔代表唔可以用B 去討論
知唔知咩叫討論呀

有欄叫人7月唔好入去呀 盲西

留番同泰國個官講

要數大把漏洞個教練做唔足

如果發生係中國

全部救翻 不過唔同樣

睇到眼濕濕 咁既情況下重可以咁樂觀咁團結，冇互相指責

帶左午餐 同埋唔食野可以頂到一兩星期

佢地有山水飲 先頂到咁耐

做唔足就等於可以告？
你中學老師冇教好你 搞到你依家成個弱智仔咁
你係咪可以走去告佢？

唔好怪佢啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

細路: 係咪可以準備去睇決賽

點解佢帶啲友入去個山洞玩

每搞一樣活動之前已經要寫簡單計劃
有咩應變計劃
如果完全無就已經有問題
事前有冇同家長解釋清楚
全部都重要

如果係香港公職人員
分分鐘告行為失當其他另計

保護到班細路係好事但唔等如免罪

如果

現場的朋友話現場消息指其餘兩個小孩和教練已到chamber 3 但未証實

你都識講係公職人員啦
依家個教練係唔係公職人員?

我只係假設香港的話
唔通泰國又有條叫行為失當罪咩

同埋講告個教練已經係之前新聞報既官方消息

唔係我地諗係意外就當冇事
都要留意到時法庭點判

泰國個少林寺都幾勁
教到個有料嘅教練出黎
唔講佢做錯決定入窿
佢補救件事 eg 教打坐 飲滴水 安撫小朋友 做得好好

metoo

中國少林寺今次抵讚，宣揚中國文化，令泰國學以致用

巴打，你叫自己coutinho, 唔好影衰佢啦

佢係計漏咗有大雨會水浸啫
普通人漆黑山洞坐10日
都癲撚咗

而佢就教班細路打坐冥想
保持冷靜

梁天x 坐監 冇人記得了

香港人風氣係要搵個人
出嚟祭旗 出嚟鞭
一定要有個壞人角色
承擔哂所有責任

你睇TBB 荷媽啲劇都係咁

其實我真心唔明成件事有咩責任可言
咩唔入就無事，咩有危機意識就無事，咩累己累人等等
根本就on79心態，拎個科技教育水平同危機意識都相對貧乏過香港嘅地方嚟問責，同屌啲盲人偷睇國家機密一樣咁低能

你哋可以繼續屌人哋做錯決定之類，不過人哋家屬都唔會理咁多，最緊要齊整番嚟。仲係唔忿氣唔心息嘅話，自己寫去泰國政府要求調查追究責任囉。

去拜咗死咗個SEAL先啦

無啦果邊新聞都話係意外，告教練既機會好低

東南亞地方日日都有雨落，天氣預報都唔慌準，日日都係寫陣雨睇左等於無睇

係咪成班可以去睇決賽

死咗一個人，佢地有冇後悔過?

決賽默哀算

都冇唔見到人

1萬年後被後代發現疑似外星人到訪地球證據

粉筆都keep 到
係都抵研究

13隻野豬去野餐

25歲算勁嫁啦

換係連仔？人食人都似

我覺得呢單野之後可以拍一套電影
講班細路點樣由貪玩到恐懼到一度放棄，教練點樣安撫佢地激勵佢地，外面既支援隊點樣克服重重難關救佢地，真實過好多人質片災難片
不過問題係點入去抇

連登仔識打J唔識打坐

係成個腦諗扑野好

個個都輿論家上身咁
睇到我面紅耳赤呀真係

比連登仔燈親都會冇事

搵鬼入去困多次
梗係廠景+CG

一冇人開集中post即刻彈咗幾個新聞post出嚟然後極速沈底

個境可以假架姐